Chinese Pinyin Lyrics

Sunday, June 22, 2014
Gen Ni Zhu - Shi Shi (跟你住 - 孫盛希)
Gen Ni Zhu - Shi Shi (跟你住 - 孫盛希)

有过几次旅行 周末窝在你房间里
You guo ji ci lue xing zhou mo wo zai ni fang jian li
我心情 再不规律 都有你 稳定
Wo xin qing zai bu gui lue dou you ni wen ding
我们那么熟悉 算不算 对未来预习
Wo men na me shou xi suan bu suan dui wei lai yu xi
或单纯 想在一起 这样子而已
Huo dan chun xiang zai yi qi zhe yang zi er yi

*
我想过 这个问题 跟你住在一起
Wo xiang guo zhe ge wen ti gen ni zhu zai yi qi
想搬进你心里 其他烦心的 都不考虑
Xiang ban jin ni xin li qi ta fan xin de du bu kao lue
从寂寞搬出去 跟你住在一起
Cong ji mo ban chu qu gen ni zhu zai yi qi
我没有什么行李 只有对你的 专心
Wo mei you shen me xing li zhi you dui ni de zhuan xin

想养一只猫咪 晚餐就交给我打理
Xiang yang yi zhi mao mi wan can jiu jiao gei wo da li
我心情 变得规律 因为你 安心
Wo xin qing bian de gui lue yin wei ni an xin
生活多不确定 我需要 身边有个你
Sheng huo duo bu que ding wo xu yao shen bian you ge ni
单纯地 想在一起 这样子而已
Dan chun de xiang zai yi qi zhe yang zi er yi

Repeat *

我知道 并不容易 跟你住在一起
Wo zhi dao bing bu rong yi gen ni zhu zai yi qi
爱不只是爱情 是回答时间 出的考题
Ai bu zhi shi ai qing shi hui da shi jian chu de kao ti
我愿意去练习 跟你住在一起
Wo yuan yi qu lian xi gen ni zhu zai yi qi
虽然只有十几坪 却比全世界 美丽
Sui ran zhi you shi ji ping que bi quan shi jie mei li

Posted by Kay EL. at 12:51 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Mandarin, Shi Shi
Saturday, June 21, 2014
Yue Sam Yau Kwai - Eason Chan (於心有愧 - 陳奕迅) *REQUEST*
Yue Sam Yau Kwai - Eason Chan (於心有愧 - 陳奕迅) *REQUEST*

如果我聽歌可眼紅 何以待你好偏不懂
Yue gwoh ngoh ting goh hoh ngaan hung hoh yi doi nei ho pin bat dung
自細做過多少美夢 慈悲的偉論
Ji sai jo gwoh doh siu mei mung chi bei dik wai lun
連乞丐喊窮心也痛
Linhat koi haam kung sam ya tung
竟怕放懷擁抱你 讓你露歡容
Ging pa fong waai yung po nei yeung nei lo foon yung
追悔無用 轉眼發現 你失蹤
Jui fooi mo yung juen ngaan faat yin nei sat jung

曾聽說過 你某夜結婚 未曾露笑容
Chang ting suet gwoh nei mau ye git fan mei chang lo siu yung
實在不敢知道我是元兇
Sat joi bat gam ji do ngoh si yuen hung

大概當初我未懂得顧忌
Daai koi dong choh ngoh mei dung dak goo gei
年少率性害慘你
Nin siu lut sing hoi chaam nei
令人受傷滋味 難保更可悲
Ling yan sau seung ji mei naan bo gang hoh bei
這心地 再善良終生怎去 向你說對不起
Je sam dei ji sin leung jung saang jam hui heung nei suet dui bat hei

*
良心有愧 原來隨便錯手
Leung sam yau kwai yuen loi chui bin choh sau
可毀了人一世
Hoh wai liu yan yat sai
立志助世人脫貧以為
Lap ji joh sai yan tuet pan yi wai
便偉大到像多麼有為
Bin wai daai do jeung doh moh yau wai
這種刺猬 連誰曾待我好
Je jung chi gau lin sui chang doi ngoh ho
都可帶來傷勢
Do hoh daai loi seung sai
被我害過來接受我跪
Bei ngoh hoi gwoh loi jip sau ngoh gwai
是我在製造眼淚居然想救世
Si ngoh joi jai jo ngaan lui gui yin seung gau sai

就算積儲獻盡饑荒赤地
Jau suen jik chue hin jun gei fong chik dei
而太多債沒處理
Yi taai doh jaai moot chue lei
累人累己滋味 餘生也記起
Lui yan lui gei ji mei yue saang ya gei hei
數一數 我實情不只得你要說句對不起
So yat so ngoh sat ching bat ji dak nei yiu suet gui dui bat hei

Repeat *

於心有愧 原來隨便錯手
Yue sam yau kwai yuen loi chui bin choh sau
可毀了人一世
Hoh ai liu yan yat sai
立志助世人脫貧以為
Lap ji joh sai yan tuet pan yi wai
便偉大到像多麼有為
Bin wai daai do jeung doh moh yau wai
這種刺猬 連誰曾待我好
Je jung chi gau lin sui chang doi ngoh ho
都可帶來傷勢
Do hoh daai loi seung sai
內疚內疚內疚沒作為
Noi gau noi gau noi gau moot jok wai
直到在某年某日我能安息於葬禮
Jik do joi mau nin mau yat ngoh nang on sik yue jong lai

仍想你一家可到齊
Ying Seung nei yat ga hoh do chai

Posted by Kay EL. at 11:50 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Cantonese, Eason Chan
Thursday, June 19, 2014
Ji Sau - Janice Vidal (自首 - 衛蘭)
Ji Sau - Janice Vidal (自首 - 衛蘭)

你 太貪生怕死 不敢灑脫點 捨棄
Nei taai taam saang pa sei bat gam sa tuet dim se hei
但我認我都不爭氣
Daan ngoh ying ngoh do bat jaang hei
連微笑也無力 承受這結果多得你
Lin mei siu ya mo lik sing sau je git gwoh doh dak nei
甜蜜變壞最後破壞我預期
Tim mat bin waai jui hau poh waai ngoh yue kei
隔膜太大再沒信心捉緊你
Gaak mok taai daai joi moot sun sam juk gan nei

如何勸你自首 怎講生講死始終都要講分手
Yue hoh huen nei ji sau jam gong saang gong sei chi jung do yiu gong fan sau
講出真心話不要說沒有 無謂等識穿你至開口
Gong chut jan sam wa bat yiu suet moot yau mo wai dang sik chuen nei ji hoi hau
如甜蜜是兇手 從前待你多好恐怕要沒收
Yue tim mat si hung sau chung chin doi nei doh ho hung pa yiu moot sau
早心痛夠 不可挽救 任你走 不追究
Jo sam tung gau bat hoh waan gau yam nei jau bat jui gau

我 愛得比你多 假使講痛心 得我
Ngoh oi dak bei nei doh ga si gong tung sam dak ngoh
別笑著強裝關心我
Bit siu jeuk keung jong gwaan sam ngoh
憑時間去原諒 無論你有否珍惜過
Pang si gaan hui yuen leung mo lun nei yau fau jan sik gwoh
嗚謝你尚會用冷淡敷衍我
Ping je nei seung wooi yung laang daam foo hin ngoh
太累太悶你大概只講感覺
Taai lui taai moon nei daai koi ji gong gam gok

如何勸你自首 怎講生講死始終都要講分手
Yue hoh huen nei ji sau jam gong saang gong sei chi jung do yiu gong fan sau
講出真心話不要說沒有 無謂等識穿你至開口
Gong chut jan sam wa bat yu suet moot yau mo wai dang sik chuen nei ji joi hau
如甜蜜是兇手 從前待你多好恐怕要沒收
Yue tim mat si hung sau chung chin doi nei doh ho hung pa yiu moot sau
早心痛夠 無可悔疚 任你走
Jo sam tung gau mo hoh fooi gau yam nei jau

離開 可反抗甚麼 我不痛哭更痛楚
Lei hoi hoh faan kong sam moh ngoh bat tung huk gang tung choh
似勒索讓我受困受綁你可更興奮麼 知我極傻
Chi lak sok yeung ngoh sau kwan sau bong nei hoh gang hing fan moh ji ngoh gik soh
求求你快自首 假使不開心即刻可以講分手
Kau kau nei faai ji sau ga si bat hoi sam jik hak hoh yi gong fan sau

講出真心話不要說沒有 其實不想比你快開口
Gong chut jan sam wa bat yiu suet moot yau kei sat bat seung bei nei faai hoi hau
如甜蜜是兇手 隨時害我一生都算順手
Yue tim mat si hung sau chui si hoi ngoh yat saang do suen sun sau
早心痛夠 不可挽救 任你走 不追究
Jo sam tung gau bat hoh waan gau yam nei jau bat jui gau
仍想得救
Ying seung dak gau

Posted by Kay EL. at 7:57 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Cantonese, Janice Vidal
Wednesday, June 18, 2014
Ting Ma Ma De Hua - Jay Chou (听妈妈的话 - 周杰倫) *REQUEST*
Ting Ma Ma De Hua - Jay Chou (听妈妈的话 - 周杰倫) *REQUEST*

小朋友 你是否有很多问号
Xiao peng you ni shi fou you hen duo wen hao
为什么 别人在那看漫画
Wei shen me bie ren zai na kan man hua
我却在学画画
Wo que zai xue hua hua
对这钢琴说话 别人在玩游戏
Dui zhe gang qin shuo hua bie ren zai wan you xi
我却靠在墙壁背我的 ABC
Wo que kao zai qiang bi bei wo de ABC

我说我要一架大大的飞机
Wo shuo wo yao yi jia da da de fei ji
我却得到一台旧旧螺旋机
Wo que de dao yi tai jiu jiu luo xuan ji
为什么要听妈妈的话
Wei shen me yao ting ma ma de hua
长大后你就会开始懂得这段话
Chang da hou ni jiu hui kai shi dong de zhe duan hua

长大后我开始明白
Chang da hou wo kai shi ming bai
为什么我 跑得比别人快
Wei shen me wo pao de bi bie ren kuai
飞得比别人高
Fei de bi bie ren gao
将来大家看的都是我画的漫画
Jiang lai da jia kan de dou shi wo hua de man hua
大家唱的都是我写的歌
Da jia chang de dou shi wo xie de ge

*

[Chorus]
听妈妈的话别让她受伤
Ting ma ma de hua bie rang ta shou shang
想快快长大 才能保护她
Xiang kuai kuai chang da cai neng bao hu ta
美丽的白发 幸福中发芽
Mei li de bai fa xing fu zhong fa ya
天使的魔法 温暖中慈祥
Tian shi de mo fa wen nuan zhong ci xiang

在你的未来 音乐是你的王牌
Zai ni de wei lai yin yue shi ni de wang pai
那王牌谈个恋爱
Na wang pai tan ge lian ai
而我不想把你教坏
Er wo bu xiang ba ni jiao huai
还是听妈妈的话吧
Huan shi ting ma ma de hua ba
晚点再恋爱吧
Wan dian zai lian ai ba
我知道你未来的路
Wo zhi dao ni wei lai de lu
当妈比我更清楚
Dang ma bi wo geng qing chu
你因为太多学习的同学在这块写东写西
Ni yin wei tai duo xue xi de tong xue zai zhe kuai xie dong xie xi
但我建议最好写妈妈我会用功读书
Dan wo jian yi zui hao xie ma ma wo hui yong gong dou shu
用功读书怎么会从我嘴巴说出
Yong gong dou shu zen me hui cong wo zui ba shuo chu
不想你输所以要叫你用功读书
Bu xiang ni shu suo yi yao jiao ni yong gong dou shu

妈妈织给你的毛衣你要好好的收着
Ma ma zhi gei ni de mao yi ni yao hao hao de shou zhe
因為不知道時我會告訴他我還留著
Yin wei bu zhi dao shi wo hui gao su ta wo hai liu zhe
对了 我会遇到 (周润发?)
Dui le wo hui yu dao (zhou run fa?)
所以你可以跟同学炫耀赌神未来是你爸爸
Suo yi ni ke yi gen tong xue yao du shen wei lai shi ni ba ba

我找不到童年写的情书
Wo zhao bu dao tong nian xie de qing shu
你千万不要承认 因为我会了解你会照着纸上学的
Ni qian wan bu yao cheng ren yin wei wo hui le jie ni hui zhao zhe zhi shang xue de
你会开始自己会唱流行歌
Ni hui kai shi zi ji hui chang liu xing ge
因为张学友开始准备唱吻别
Yin wei zhang xue you kai shi zhun bei chang wen bie

Repeat Chorus

听妈妈的话 别让她受伤
Ting ma ma de hua bie rang ta shou shang
想快快长大 才能保护她
Xiang kuai kuai chang da cai neng bao hu ta

长大后我开始明白 为什么我
Chang da hou wo kai shi ming bai wei shen me wo
跑得比别人快 飞得比别人高
Pao de bi bie ren kuai fei de bi bie ren gao
将来大家看的都是我画的漫画
Jiang lai da jia kan de dou shi wo hua de man hua
大家唱的都是我写的歌
Da jia chang de dou shi wo xie de ge

Repeat *

Repeat Chorus

Posted by Kay EL. at 9:44 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Jay Chou, Mandarin
Wen Shui - Yisa Yu Ke Wei (溫水 - 郁可唯)
Wen Shui - Yisa Yu Ke Wei (溫水 - 郁可唯)

What is love

匆匆吃完早點
Cong cong chi wan zao dian
匆匆看你一眼
Cong cong kan ni yi yan
匆匆的視而不見
Cong cong de shi er bu jian

沒完沒了消遣
Mei wan mei le xiao qian
黑白粉紅笑臉
Hei bai fen hong xiao lian
盡情粉飾拚命遮掩
Jin qing fen shi pin ming zhe yan

*
習慣了不習慣的討厭
Xi guan le bu xi guan de tao yan
喜歡的 卻總翻來覆去思念
Xi huan de que zong fan lai fu qu si nian

**
我們可以擁抱 我們沒有想念
Wo men ke yi yong bao wo men mei you xiang nian
我們可以親吻 我們沒有相連
Wo men ke yi qing wen wo men mei you xiang lian
我們還會擁抱 我們沒有想念
Wo men hai hui yong bao wo men mei you xiang nian
我們還會親吻 我們沒有相連
Wo men hai hui qing wen wo men mei you xiang lian

What is love

匆匆嬉笑半生
Cong cong xi xiao ban sheng
匆匆愛一個人
Cong cong ai yi ge ren
匆匆的鎖沒鎖的門
Cong cong de sui mei suo de men

為何我們糾結
Wei he wo men jiu jie
為何我們苦悶
Wei he wo men ku men
不知不覺丟了天真
Bu zhi bu jue diu le tian zhen

Repeat *

Repeat ** x2

What is love

Posted by Kay EL. at 9:06 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Mandarin, Yisa Yu Ke Wei
Tuesday, June 17, 2014
Bu Ai Ni De Shi Hou - Karen Kong (不愛你的時侯 - 龔柯允)
Bu Ai Ni De Shi Hou - Karen Kong (不愛你的時侯 - 龔柯允)

我很好 臉上每個微笑
Wo hen hao lian shang mei ge wei xiao
都是代表 每一秒 心在遠離低潮
Dou shi dai biao mei yi miao xin zai yuan li di chao
不需要 連問候都客套
Bu xu yao lian wen hou dou ke tao
沒大不了 至少 感覺沒想像中難熬
Mei da bu liao zhi shao gan jue mei xiang xiang zhong nan ao

我會好好的 有時獲得
Wo hui hao hao de you shi huo de
是懂得放開了 快樂從此我負責
Shi dong de fang kai le kuai le cong ci wo fu ze

*
Life Goes On Without You
受傷後 用難受 用消瘦 去看透 自己才是堅強理由
Shou shang hou yong nan shou yong xiao shou qu kan tou zi ji cai shi jian qiang li you
I'll Move On Without You
心再痛 也有盡頭 有不愛你的時候
Xin zai tong ye you jin tou you bu ai ni de shi hou

反正遲早 得見面就不再逃
Fan zheng chi zao de jian mian jiu bu zai tao
就當碰巧 是一種治療 證明我並不膽小
Jiu ang peng qiao shi yi zhong zhi liao zheng ming wo bung bu dan xiao

Repeat * x2

我很好 臉上只有微笑
Wo hen hao lian shang zhi you wei xiao

Posted by Kay EL. at 7:13 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Karen Kong, Mandarin
Monday, June 16, 2014
Bi Shang Shuang Yan De Shi Hou - Chiago Liu Rong Jia (閉上雙眼的時候 - 劉容嘉)
Bi Shang Shuang Yan De Shi Hou - Chiago Liu Rong Jia (閉上雙眼的時候 - 劉容嘉)

*
閉上雙眼的時候
Bi shang shuang yan de shi hou
遺忘無所謂的眼光
Yi wang wu suo wei de yan guang
正在最黑暗的地方
Zheng zai zui hei an de di fang
最能確定心中的最渴望
Zui neng que ding xin zhong de zui ke wang

閉上雙眼的時候
Bi shang shuang yan de shi hou
忽略陌生的眼光
Hu lue mo sheng de yan guang
重新定位我的方向
Chong xin ding wei wo de fang xiang
會很害怕但不至於徬徨
Hui hen hai pa dan bu zhi yu pang huang

**
越陰暗的天 星星越耀眼
Yue yin an de tian xing xing yue yao yan
四周越漆黑 陽光更明顯
Si zhou yue qu hei yang guang geng ming xian
如果你也不怕黑
Ru guo ni ye bu pa hei
閉上眼睛 就能遇見真正的自己
Bi shang yan jing jiu neng yu jian zhen zheng de zi ji

Repeat *

Repeat ** x2

如果你也不怕黑
Ru guo ni ye bu pa hei
閉上眼睛
Bi shang yan jing
就能遇見真正的自己
Jiu neng yu jian zhen zheng de zi ji

Posted by Kay EL. at 8:18 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Chiago Liu Rong Jia, Mandarin
Sunday, June 15, 2014
Yuan Liang Bu Mei Hao - Yisa Yu Ke Wei (原諒不美好 - 郁可唯)
Yuan Liang Bu Mei Hao - Yisa Yu Ke Wei (原諒不美好 - 郁可唯)

*
如果有些事讓你失望
Ru guo you xie shi rang ni shi wang
如果有些人讓你心傷
Ru guo you xie ren rang ni xin shang
如果有些話始終沒講
Ru guo you xie hua shi zhong mei jiang
我代替他們請你原諒
Wo dai ti ta meng qing ni yuan liang

**
如果有些事讓你迷惘
Ru guo you xie shi rang ni mi wang
如果有些人讓你彷徨
Ru guo you xie ren rang ni pang huang
如果有些歌始終沒唱
Ru guo you xie ge shi zhong mei chang
我代替他們請你原諒
Wo dai ti ta men qing ni yuan liang

La la la la la
La la la la la

***
原諒不美好的想像
Yuan liang bu mei hao de xiang xiang
原諒不切實際的期望
Yuan liang bu qie shi ji de qi wang
原諒不得不取消的約會時光
Yuan liang bu de bu qu xiao de yue hui shi guang

****
原諒患得患失的慌張
Yuan liang huan de huan shi de huang zhang
原諒飛機沒按時起航
Yuan liang fei ji mei an shi qi hang
原諒灰色的天和暗淡的陽光
Yuan liang hui se de tian he an dan de yang guang
然後把好心情點亮
Ran hou ba hao xin qing dian liang

Repeat *

Repeat **

La la la la la
La la la la la

Repeat ***

Repeat ****

Posted by Kay EL. at 11:43 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Mandarin, Yisa Yu Ke Wei
Yong Bao - Mayday (擁抱 - 五月天)
Yong Bao - Mayday (擁抱 - 五月天)

脱下长日的假面 奔向梦幻的强界
Tuo xia chang ri de jia mian ben xiang meng huan de qiang jie
南瓜马车的午夜 换上童话的玻璃鞋
Nan gua ma che de wu ye huan shang tong hua de bo li xie
让我享受这感觉 我是孤傲的蔷薇
Rang wo xiang shou zhe gan jue wo shi gu ao de qiang wei
让我品尝这滋味 纷乱世界的不了解
Rang wo pin chang zhe zi wei fen luan shi jie de bu liao jie

*
昨天太近 明天太远 默默聆听那黑夜
Zuo tian tai jin ming tian tai yuan mo mo ling ting na hei ye
晚风吻尽 荷花叶 任我醉倒在池边
Wan feng wen jin he hua ye ren wo zui dao zai chi bian
等你清楚看见我的美 月光晒干眼泪
Deng ni qing chu kan jian wo de mei yue guang shai gan yan lei

**
那一个人 爱我
Na yi ge ren ai wo
将我的手 紧握
Jiang wo de shou jin wo
抱紧我 吻我 喔 爱 别走
Bao jin wo wen wo ai bie zou

隐藏自己的疲倦 表达自己的狼狈
Yin cang zi ji de pi juan biao da zi ji de lang bei
放纵自己的狂野 找寻自己的明天
Fang zong zi ji de kuang ye zhao xun zi ji de ming tian
向你要求的誓言 就算是你的谎言
Xiang ni yao qiu de shi yan jiu suan shi ni de huang yan
我需要爱的慰借 就算那爱已如潮水
Wo xu yao ai de wei jie jiu suan na ai yi ru chao shui

Repeat *

Repeat ** x2

抱紧我 吻我 喔 爱 别走
Bao jin wo wen wo ai bie zou
抱紧我 吻我 喔 爱
Bao jin wo wen wo ai

Posted by Kay EL. at 10:49 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Mandarin, Mayday
Mei Gwong Dang Ha - Super Girls (鎂光燈下 - Super Girls)
Mei Gwong Dang Ha - Super Girls (鎂光燈下 - Super Girls)

Hey you
Come over here
I wanna tell you something
Drop the beat

聽說美麗是地球密碼
Ting suet mei lai si dei kau mat ma
聽說美麗一統天下
Ting suet mei lai yat tung tin ha
哪個快將給我送花
Ting suet mei lai si dei kau mat ma
哪個要端給我熱茶
Na goh yiu duen kap ngoh yit cha

快快拍下具話題座駕
Faai faai paak ha gui wa tai joh ga
影影今天的高踭吧
Ying ying gam tin dik go jan ba
掃掃法式指甲好嗎
So so faat sik ji gaap ho ma
照照眼影一抹落霞
Jiu jiu ngaan ying yat moot lok ha

我要我每個想法浪漫地實現
Ngoh yiu ngoh mooi goh seung faat long maan dei sat yin
路上色調裝飾了我每一天
Lo seung sik diu jong sik liu ngoh mooi yat tin
布魯塞爾去到首爾亮麗地露面
Bo lo choi yi hui do sau yi leung lai dei lo min
景福宮站座落在巡遊路線
Ging fuk gung jaam joh lok koi chun yau lo sin

*
沒有一刻停頓過 敢不敢親我
Moot yau yat hak ting dun gwoh gam bat gam chan ngoh
沒有一刻停止過
Moot yau yat hak ting ji gwoh
若你想很留住我 焦點捉緊了
Yeuk nei seung han lau jue ngoh jiu dim juk gan liu
我正高姿態的閃過 鎂光燈是拒捕結果
Ngoh jing go ji taai dik sim gwoh mei gwong dang si kui bo git gwoh

永遠醞釀著動人事變
Wing yuen wan yeung jeuk dung yan si bin
借故記錄率真一面
Je goo gei luk lut jan yat min
這晚也許跟你擦肩
Je maan ya hui gan nei chaat gin
霎眼已消失你面前
Saap ngaan yi siu sat nei min chin

我要我每個想法浪漫地實現
Ngoh yiu ngoh mooi goh seung faat long maan dei sat yin
願望影像可沖印我每一天
Yuen mong ying jeung hoh chung yan ngoh mooi yat tin
布魯塞爾去到首爾亮麗地露面
Bo lo choi yi hui do sau yi leung lai dei lo min
光之魔術調動著誰來遇見
Gwong ji moh sut diu jung jeuk sui liu yue gin

Repeat *

Break it down
Uh uh uh oh yeah give it to me

Repeat *

Posted by Kay EL. at 10:13 PM 1 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Cantonese, Super Girls
Yin Joi Yi Ye Sam - Pakho Chau (現在已夜深 - 周柏豪)
Yin Joi Yi Ye Sam - Pakho Chau (現在已夜深 - 周柏豪)

一起過 幾多開心也好
Yat hei gwoh gei doh hoi sam ya ho
分手了 又是另外一套
Fan sau liu yan si ling ngoi yat to
心傷了 只想促膝痛哭
Sam seung liu ji seung chuk sat tung huk
怎傷也 不可給看到
Jam seung ya bat hoh kap hon do

*
公司裡 喧嘩聲給最多
Gung si lui huen wa sing kap jui doh
聽筒裡 嚷着去酒吧一趟
Ting tung lui yeung jeuk hui jau ba yat tong
來慶祝我單身不要多講
Loi hing juk ngoh daan san bat yiu doh gong

**
從小都知道 男人怎可哭
Chung siu do ji do naam yan jam hoh huk
如今竟裝作不到
Yue gam ging jong jok bat do

***
現在已夜深 難將哭聲收細
Yin joi yi ye sam naan jeung huk sing sau wai
平時大男人 還強裝都枉費
Ping si daai naam yan waan keung jong do wong fai
努力去假裝清醒 難堪都不出聲
No lik hui ga jong ching sing naan ham do bat chut sing
回憶卻未流逝
Wooi yik keuk mei lau sai
在恨我自己 還要故作冷靜
Joi han ngoh ji gei waan yiu goo jok laang jing
給傷了的心 還作出這反應
Kap seung liu dik sam waan jok chut je faan ying
天色已漸明 哭聲卻未停
Tin sik yi jim ming huk sing keuk mei ting
怎一覺睡醒
Jam yat gok sui sing

Repeat *

Repeat **

Repeat ***

隨年月學會冷靜 隨時日學會鎮定
Chui nin yuet hok wooi laang jing chui si yat hok wooi jan ding
都不足抵擋 這冷清
Do bat juk dai dong je laang ching
想找一點反應 漆黑中找到我本性
Seung jaau yat dim faan ying chat hak jung jaau do ngoh boon sing

Repeat ***

分手這事情 不必太煽情
Fan sau je si ching bat bit taai sin ching
只好當夢醒
Ji ho dong mung sing

Posted by Kay EL. at 3:15 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Cantonese, Pakho Chau
Saturday, June 14, 2014
Gentleman - Ludwig Lim (Gentleman - 林樂偉)
Gentleman - Ludwig Lim (Gentleman - 林樂偉)

你的指尖沿著我的黑色領帶徘徊
Ni de zhi jian yan zhe wo de hei se ling dai pai huai
一股流動的澎湃
Yi gu liu dong de peng pai
眼神代替對白 Girl 你讓時間停擺
Yan shen dai ti dui bai Girl ni rang shi jian ting bai
愛停不下來
Ai ting bu xia lai

*
Feel so right 氣氛微醺了我腦袋
Feel so right qi fen wei xun le wo nao dai
Baby tonight Baby tonight
大方姿態 我先讓你表白
Da fang zi tai wo xian rang ni biao bai

**
Hard to fight 這感覺不停的倒帶
Hard to fight zhe gan jue bu ting de dao dai
Baby be mine Baby be mine
愛就趁現在
Ai jiu chen xian zai

***
期待你來被我寵壞
Qi dai ni lai bei wo chong huai
給你全天候的依賴
Gei ni quan tian hou de yi lai

****
愛就現在
Ai jiu xian zai
給你紳士般的款待
Gei ni shen shi pan de kuan dai
絕對優先權 決定愛 Baby Tonight
Jue dui you xian quan jue ding ai Baby Tonight

Repeat *

Repeat **

Repeat ***

Repeat ****

Repeat ***

Repeat ****

Posted by Kay EL. at 5:02 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Ludwig Lim, Mandarin
Friday, June 13, 2014
Ji Yin Jue Ding Wo Ai Ni - Ian Chen Yan Yun (基因決定我愛你 - 陳彥允)
Ji Yin Jue Ding Wo Ai Ni - Ian Chen Yan Yun (基因決定我愛你 - 陳彥允)

妳总问我 为什么爱妳
Ni zong wen wo wei shen me ai ni
我总说不出 一个原因
Wo zong shuo bu chu yi ge yuan yin
可能是妳 坏运气
Ke neng shi ni huai yun qi
不要就我 上辈子欠妳
Bu yao jiu wo shang bei zi qian ni

*
妳总问我 为什么调皮
Ni zong wen wo wei shen me diao pi
我总说 因为妳太淘气
Wo zong shuo yin wei ni tai tao qi
所以我们 相知相惜
Suo yi wo men xiang zhi xiang xi
相遇然后相爱 最后相信
Xiang yu ran hou xiang ai zui hou xiang xin

**
基因决定 决定我爱妳
Ji yin jue ding jue ding wo ai ni
超级恶心 但我很确定
Chao ji e xin dan wo hen que ding
每条神经 都为妳传递
Mei tiao shen jing dou wei ni chuan di
当爱来电时 每个讯息
Dang ai lai dian shi mei ge xun xi

***
命中注定 注定我爱妳
Ming zhong zhu ding zhu ding wo ai ni
我就喜欢 老掉牙剧情
Wo jiu xi huan lao diao ya ju qing
每个场景 都为妳设计
Mei ge chang jing dou wei ni she ji
成妳最最最最 喜欢的罗曼蒂
Cheng ni zui zui zui zui xi huan de luo man di

Repeat *

Repeat **

Repeat ***

Posted by Kay EL. at 7:57 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Ian Chen Yan Yun, Mandarin
Thursday, June 12, 2014
Lang Yu Yang - Ian Chen Yan Yun (狼與羊 - 陳彥允)
Lang Yu Yang - Ian Chen Yan Yun (狼與羊 - 陳彥允)

123 转身变成木头
Yi er san zhuan shen bian cheng mu tou
看见了谁的轮廓
Kan jian le shui de lun kuo
456 心脏停止跳动
Si wu liu xin zang ting zhi tiao dong
爱上妳需要几秒钟
Ai shang ni xu yao ji miao zhong

*
诗人说 大雪纷飞过后
Shi ren shuo da xue fen fei guo hou
总会出现一个笑容
Zong hui chu xian yi ge xiao rong
一个 让你无法入睡的理由
Yi ge rang ni wu fa ru shui de li you
不管你数了几头绵羊都不够
Bu guan ni shu le ji tou mian yang dou bu gou

**
森林中 危机重重
Sen lin zhong wei ji zhong zhong
怎么会 放弃草原的辽阔
Zen me hui fang qi cao yuan de liao kuo
义无反顾 冒险爱上了我
Yi wu fan gu mao xian ai shang le wo

***
妳纯白无暇像一只爱上做梦的羊
Ni chun bai wu xia xiang yi zhi ai shang zuo meng de yang
百花齐放混杂你芬芳迷人的香
Bai hua qi fang hun za ni fen fang mi ren de xiang
幻想 有天长翅膀
Huan xiang you tian chang chi bang
在月光下 自由自在飞翔
Zai yue guang xia zi you zi zai fei xiang

****
我浪迹天涯像一匹迷恋孤独的狼
Wo lang ji tian ya xiang yi pi mi lian gu du de lang
霜如雨下渲染成温柔白色毛发
Shuang ru yu xia ran cheng wen rou bai se mao fa
在没有妳的地方 眺望
Zai mei you ni de di fang tiao wang
曾经妳陪伴我看过的那片晚霞
Zeng jing ni pei ban wo kan guo de na pian wan xia

Repeat *

Repeat **

Repeat ***

Repeat ****


来不及 抓紧妳的手
Lai bu ji zhua jin ni de shou
妳消失在梦的 尽头
Ni xiao shi zai meng de jin tou


Repeat ***

Repeat ****

Posted by Kay EL. at 11:41 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Ian Chen Yan Yun, Mandarin
Ji Rong Ai Ren - Claire Guo Jing (即溶爱人 - 郭静)
Ji Rong Ai Ren - Claire Guo Jing (即溶爱人 - 郭静)

早晨第一个叹息后我想到你
Zao chen di yi ge tan xi hou wo xiang dao ni
零乱的室内没有太多你的痕迹
Ling luan de shi nei mei you tai duo ni de hen ji
你总是天黑来天亮前就离去
Ni zong shi tian hei lai tian liang qian jiu li qu
从来不知道你白天是什么样的脸孔
Cong lai bu zhi dao ni bai tian shi shen me yang de lian kong

怎么样的心情 我不能抱怨
Zen me yang de xin qing wo bu neng bao yuan
我们各取所需
Wo men ge qu suo xu

*
就像打开一个罐头那么容易
Jiu xiang da kai yi ge guan tou na me rong yi
丢掉空罐头也是合乎一种逻辑
Diu diao kong guan tou ye shi he hu yi zhong luo ji
三合一即溶咖啡无法挑剔口味
San he yi ji rong ka fei wu fa tiao ti kou wei
即溶爱人至少拥有 一刻钟的幻觉
Ji rong ai ren zhi shao yong you yi ke zhong de huan jue

早晨第一阵恍惚后我想到你
Zao chen di yi zhen huang hou wo xiang dao ni
已经许久不知道爱是什么东西
Yi jing xu jiu bu zhi dao ai shi shen me dong xi
空虚后的满足，满足后的空虚
Kong xu hou de man zu man zu hou de kong xu
你从来不问我白天做些什么
Ni cong lai bu wen wo bai tian zuo xie shen me

生活有什么目的 我不能抱怨
Sheng huo you shen me mu de wo bu neng bao yuan
因为我也不问你
Yin wei wo ye bu wen ni

Repeat *

就像拉开一个拉链那么容易
Jiu xiang la kai yi ge la lian na me rong yi
拉上拉链为了让某种伪装继续
La shang la lian wei le rang mou zhong wei zhuang ji xu
即溶爱人非常之随便非常的方便
Ji rong ai ren fei chang zhi sui bian fei chang de fang bian
即溶爱人至少至多也就是 一种顺便
Ji rong ai ren zhi shao zhi duo ye jiu shi yi zhong shun bian

Posted by Kay EL. at 7:10 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Claire Guo Jing, Mandarin
Wo Tao Yan Zhao Gu Wo Zi Ji - Kris Kuan (我討厭照顧我自己 - 管罄)
Wo Tao Yan Zhao Gu Wo Zi Ji - Kris Kuan (我討厭照顧我自己 - 管罄)

说是要独立
Shuo shi yao du li
说是要坚强
Shuo shi yao jian qiang
说是要享受孤独
Shuo shi yao xiang shou gu du
在寂寞中徜徉
Zai ji mo zhong chang yang

*
说是要自由
Shuo shi yao zi you
说是要狂妄
Shuo shi yao kuang wang
说是要启动防护
Shuo shi yao qi dong fang hu
不允许再受伤
Bu yun xu zai shou shang

**
孤单始终是孤单
Gu dan shi zhong shi gu dan
寂寞也还是寂寞
Ji mo ye hai shi ji mo
不会因为分享而变多
Bu hui yin wei fen xiang er bian duo
也没有因为独占而更容易忍受
Ye mei you yin wei dou zhan er geng rong yi ren shou

***
我可以自己开车自己旅行
Wo ke yi zi ji kai che zi ji lue xing
但我讨厌照顾我自己
Dan wo tao yan zhao gu wo zi ji
如果我开始崩坏
Ru guo wo kai shi beng huai
Will you fix me?

****
我可以自己吃饭自己看电影
Wo ke yi zi ji chi fan zi ji kan dian ying
但我讨厌照顾我自己
Dan wo tao yan zhao gu wo zi ji
只是自己犯的神经病
Zhi shi zi ji fan de shen jing bing
只有自己有药医
Zhi you zi ji you yao yi
如果现在说我需要你
Ru guo xian zai shuo wo xu yao ni
Would you be kind to me?

Repeat *

Repeat **

Repeat ***

Repeat ****

Repeat ***

Repeat ****

Posted by Kay EL. at 4:06 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Kris Kuan, Mandarin
Wednesday, June 11, 2014
Yong Yuan - North7 Band (永遠 - 北七樂團)
Yong Yuan - North7 Band (永遠 - 北七樂團)

又是个下雨天
You shi ge xia yu tian
撑著伞有你陪在我身边
Cheng zhu san you ni pei zai wo shen bian

淋溼了我的肩
Lin shi le wo de jian
一切都变得那么的无所谓
Yi qie dou bian de na me de wu suo wei

你头发的香味
Ni tou fa de xiang wei
可不可以 Hold 住这个时间
Ke bu ke yi Hold zhu zhe ge shi jian
不用多说誓言
Bu yong duo shuo shi yan
世界因你而改变
Shi jie yin ni er gai bian

*
多么想牵着手到永远
Duo mo xiang qian zhe shou dao yong yuan
那怕洗衣叠被
Na pa xi yi die bei
上山下海陪你看星月
Shang shan xia hai pei ni kan xing yue
我拥有你靠在我身边
Wo yong you ni kao zai wo shen bian
手指互相交叠
Shou zhi hu xiang jiao die
心有灵犀可曾体会
Xin you ling xi ke zeng ti hui

**
说永远不是哪个时间
Shuo yong yuan bu shi na ge shi jian
不是哪个地点
Bu shi na ge di dian
承诺总有一天会发现
Cheng nuo zong you yi tian hui fa xian
许一个 2014 心愿
Xu yi ge er ling yi si xin yuan
甜蜜的梦想实现
Tian mi de meng xiang shi xian

就是那个晴天
Jiu shi na ge qing tian
咖啡店外你站在我身边
Ka fei dian wai ni zhan zai wo shen bian
笑得那么腼腆
Xiao de na me mian tian
忘了去冰半糖也无所谓
Wang le qu bing ban tang ye wu suo wei

从清晨到黑夜
Cong qing chen dao hei ye
可不可以留住全部时间
Ke bu ke yi liu zhu quan bu shi jian
不用再说永远
Bu yong zai shuo yong yuan
世界有你而完美
Shi jie you ni er wan mei

Repeat *

Repeat **

甜蜜的梦想实现
Tian mi de meng xiang shi xian

凝望着你 想再靠近点
Ning wang zhe ni xiang zai kao jin dian
感觉温度多一些
Gan jue wen du duo yi xie
一点点微微的浪漫 Feeling 成永远
Yi dian dian wei wei de lang man Feeling cheng yong yuan

Repeat *

Repeat **

甜蜜的梦想实现
Tian mi de meng xiang shi xian
甜蜜的梦想实现
Tian mi de meng xiang shi xian

Posted by Kay EL. at 7:07 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Mandarin, North7 Band
Hei Bai Hui - Khalil Fong (黑白灰 - 方大同)
Hei Bai Hui - Khalil Fong (黑白灰 - 方大同)

对于善恶 何必专一
Dui yu shan e he bi zhuan yi
过来这里 也没关系
Guo lai zhe li ye mei guan xi
所谓英雄 无聊玩意
Suo wei ying xiong wu le wan yi
就换个立场哪有谁能管你
Jiu huan ge li chang na you shui neng guan ni

*
所以 试试看 没关系
Suo yi shi shi kan mei guan xi
把黑的白的乖的坏的全忘记
Ba hei de bai de guai de huai de quan wang ji
我会让你做真正的自己
Wo hui rang ni zuo zhen zheng de zi ji

**
邪恶与正义 谁才会胜利
Xie e yu zheng yi shui cai hui sheng li
左右的拉锯 些微的差距
Zuo you de la ju xie wei de cha ju
你会接受还是
Ni hui jie shou hai shi
Stay away Stay away stay away
你会不会 Stay away Stay away stay away
Ni hui bu hui Stay away Stay away stay away
是非该如何抉择
Shi fei gai ru he jue ze

***
是非该如何抉择 地带有没有灰色
Shi fei gai ru he jue ze di dai you mei you hui se
什么样子才是对的
Shen me yang zi cai shi dui de
是非如何抉择 结果如何推测
Shi fei ru he jue ze jie guo ru he tui ce
这世界黑白灰色 什么样子才是对的
Zhe shi jie hei bai hui se shen me yang zi cai shi dui de

戴上面具 何必在意
Dai shang mian ju he bi zai yi
是非对错 听得太腻
Shi fei dui cuo ting de tai ni
好人坏人 白费力气
Hao ren huai ren bai fei li qi
谁说这世界不能臣服于你
Shui shuo zhe shi jie bu neng chen fu yu ni

Repeat *

Repeat **

Repeat ***

Oh 恶魔点着头说its OK
Oh e mo dian zhuo tou shuo its OK
Oh 天使摇著头说你不对
Oh tian shi yao zhu tou shuo ni bu dui
Oh 怎么知道选择对不对
Oh zen me zhi dao xuan ze dui bu dui
让我静一静 可以不可以
Rang wo jing yi jing ke yi bu ke yi

Repeat *** x2

Posted by Kay EL. at 12:22 AM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Khalil Fong, Mandarin
Tuesday, June 10, 2014
Wei Ai Huo Yi Bian - ASA (為愛活一遍 - ASA 樂團)
Wei Ai Huo Yi Bian - ASA (為愛活一遍 - ASA 樂團)

*
脑海不停浮现画面
Nao hai bu ting fu xian hua mian
是我们曾经的一切
Shi wo men ceng jing de yi qie
你回过眸的瞬间
Ni hui guo mou de shun jian
断了我理智的线
Duan le wo li zhi de xian

**
我在黑夜剪辑从前
Wo zai hei ye jian ji cong qian
却接不回甜蜜原点
Que jie bu hui tian mi yuan dian
你用指尖 闭上眼
Ni yong zhi jian bi shang yan
吻了沉默的嘴
Wen le chen mo de zui

***
也许一段爱情只是寂寞搁浅
Ye xu yi duan ai qing zhi shi ji mo ge qian
相恋的世界 慢时间
Xiang lian de shi jie man shi jian
渐渐没感觉
Jian jian mei gan jue

[Chorus]
多想为爱活一遍
Duo xiang wei ai huo yi bian
为爱改变命运的纠结
Wei ai gai bian ming yun de jiu jie
剧本再写 再美都谎言
Ju ben zai xie zai mei dou huang yan
我早就已沦陷
Wo zao jiu yi lun xian
多想为爱活一遍
Duo xiang wei ai huo yi bian
为爱蔓延现实的界线
Wei ai man yan xian shi de jie xian
你的哽咽 才让我发现
Ni de geng ye cai rang wo fa xian
原来爱 没走远
Yuan lai ai mei zou yuan

Repeat *

Repeat **

Repeat ***

Repeat Chorus x2

Posted by Kay EL. at 7:04 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: ASA, Mandarin
Let It Go - Freya Lin Fan (Let It Go - 林凡)
Let It Go - Freya Lin Fan (Let It Go - 林凡)

The snow glows white on the mountain tonight
Not a footprint to be seen
A kingdom of isolation and it looks like I'm the Queen
The wind is howling like the swirling storm inside
Couldn't keep it in, heaven knows I tried

Don't let them in, don't let them see
Be the good girl
You always have to be
Conceal, don't feel
Don't let them know
Well, now they know

*
Let it go, let it go
Can't hold it back anymore
Let it go, let it go
Turn my back and slam the door

And here I stand, and here I'll stay
Let it go, let it go
The cold never bothered me anyway

It's funny how some distance
Makes everything seem small
And the fears that once controlled me
Can't get to me at all

Up here in the cold thin air
I finally can breath
I know I left a life behind
But I'm too relieved to grieve

Repeat *

And here I am, and here I'll stay
Let it go, let it go
The cold never bothered me anyway

Let it go

Buried in the snow

Repeat *

And here I stand, and here I'll stay
Let it go, let it go
The cold never bothered me anyway

Frozen in this life I've chosen
You won't find me, the past is so behind me

Buried in the snow
Let it go, let it go
Let it go

Posted by Kay EL. at 1:04 AM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Freya Lin Fan, Others
Bu Gai Bu Gai - Shi Shi (不該 不該 - 孫盛希)
Bu Gai Bu Gai - Shi Shi (不該 不該 - 孫盛希)

把你忘了 不再做假設
Ba ni wang le bu zai zuo jia she
有多麼值得 讓自己不快樂
You duo mo zhi de rang zi ji bu kuai le
被難過纏繞著
Bei nan guo chan rao zhe

我也試過順著你的
Wo ye shi guo shun zhe ni de
以為很愛就可以了
Yi wei hen ai jiu ke yi le

感動多深刻 愛了
Gan dong duo shen ke ai le
才發現再多也是不夠的 如果
Cai fa xian zai duo ye shi bu gou de ru guo
無法愛彼此愛的
Wu fa ai bi ci ai de

幸福不該是妥協的
Xing fu bu gai shi tuo xie de
所以我們都別耗著
Suo yi wo men dou bie hao zhe

*
不該 不該
Bu gai bu gai
眷著一份有缺口的依賴
Juan zhe yi fen you que kou de yi lai
不該 不該
Bu gai bu gai
害怕錯過 錯的對的不來
Hai pa cuo guo cuo de dui de bu lai
變得那麼狹隘
Bian de na mo xia ai

手若牽著 也希望一輩子的
Shou ruo qian zhe ye xi wang yi bei zi de
擁抱了多少的喜怒哀樂
Yong bao le duo shao de xi nu ai le
是童話裡沒的
Shi tong hua li mei de

我也試過順著你的
Wo ye shi guo shun zhe ni de
所以我們都別耗著
Suo yi wo men dou bie hao zhe

Repeat *

雖然 愛 已經腐壞
Sui ran ai yi jing fu huai
至少 讓 我們坦白
Zhi shao rang wo men tan bai
有些美好還值得緬懷 不該
You xie mei hao hai zhi de mian huai bu gai
看不開
Kan bu kai

不該 不該
Bu gai bu gai
要彼此變彼此想要的愛
Yao bi ci bian bi ci xiang yao de ai
不該 不該
Bu gai bu gai
不對了卻沒有勇氣離開
Bu dui le que mei you yong qi li kai
變得那麼狹隘
Bian de na mo xia ai

Posted by Kay EL. at 12:33 AM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Mandarin, Shi Shi
Monday, June 9, 2014
10:10 - RK Jin Cheng Xi (10:10 - 金承熙)
10:10 - RK Jin Cheng Xi (10:10 - 金承熙)

桌上的時鐘 停止在十點十分
Zhuo shang de shi zhong ting zhi zai shi dian shi fen
秒針滴滴答滴答 它不停的在游走
Miao zhen di di da di da ta bu ting de zai you zou
突然心跳的節奏 慢慢慢慢越來越沈重
Tu ran xin tiao de jie zou man man man man yue lai yue chen chong
重到我無法承受心的跳動
Chong dao wo wu fa cheng shou xin de tiao dong

*
사랑해 널널널
Sa rang hae neoi neoi neoi
為什麼 難難難
Wei shen me nan nan nan
我的心 痛痛痛
Wo de xin tong tong tong
妳怎麼捨得離開我
Ni zen me she de li kai wo
사랑해사랑해
Sa rang hae sa rang hae
這鬱悶的胸口 妳吞沒了我
Zhu yu men de xiong kou ni tun mo le wo
這種感覺比死了還難過
Zhe zhong gan jue bi si le hai nan guo

手中的咖啡 一杯一杯又一杯
Shou zhong de ka fei yi bei yi bei you yi bei
妳要我戒的香菸 一口一口接著一口
Ni yao wo jie de xiang yan yi kou yi kou jie zhe yi kou
妳的一句不適合 也居然讓我心扉痛徹
Ni de yi ju bu shi he ye ji ran rang wo xin fei tong che
輕輕的一句 我們到了最後
Qing qing de yi ju wo men dao le zui hou

Repeat *

我瘋狂吶喊 刪掉妳的電話
Wo feng kuang na han shan diao ni de dian hua
我刪掉它我刪掉它
Wo shan diao ta wo shan diao ta
我刪掉了妳電話號碼
Wo shan diao le ni dian hua hao ma
以為這樣能夠忘記妳
Yi wei zhe yang neng gou wang ji ni
以為這樣能不愛妳
Yi wei zhe yang neng bu ai ni
妳到底有沒有愛過我
Ni dao di you mei you ai guo wo

미안해 널널널
Mi an hae neoi neoi neoi
사랑해 난난난
Sa rang hae nan nan nan
我的心 痛痛痛
Wo de xin tong tong tong

捨不得卻無可奈何
She bu de que wu ke nai he
你要走妳就走
Ni yao zou ni jiu zou
走就走 不要回頭
Zou jiu zou bu yao hui tou
我一直停留在十點十分
Wo xi sheng de yi qie cai bian de zhi de

我一直停留在十點十分
Wo yi zhi ting liu zai shi dian shi fen

Posted by Kay EL. at 11:45 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Mandarin, RK Jin Cheng Xi
Sunday, June 8, 2014
Tai Bei Chen Shui Le - Aaron Yan Ya Lun (台北沉睡了 - 炎亞綸)
Tai Bei Chen Shui Le - Aaron Yan Ya Lun (台北沉睡了 - 炎亞綸)

夜空突然 無聲了
Ye kong tu ran wu sheng le
路燈終於 疲倦了
Lu deng zhong yu pi juan le
浪是被人遺忘的 情歌
Lang shi bei ren yi wang de qing ge

我是夢遊 或醒著
Wo shi meng you huo xing zhe
為甚麼胸口 會溫熱
Wei shen me xiong kou hui wen re
是否目睹過甚麼 太美了
Shi fou mu du guo shen me tai mei le

*
妳或許來過 像一場煙火
Ni huo xu lai guo xiang yi chang yan huo
燃燒過我的瞳孔然後 狠狠墜落
Ran shao guo wo de tong kong ran hou hen hen zhui luo
最美時刻 台北沉睡了 浪漫沒風聲
Zui mei shi ke tai bei chen shui le lang man mei feng sheng
能找誰證明存在過
Neng zhao shei zheng ming cun zai guo

有沒有愛過 我也想問我
You mei you ai guo wo ye xiang wen wo
來不及天亮淚水已經 潮起潮落
Lai bu ji tian liang lei shui yi jing chao qi chao luo
告別時刻 台北沉睡了 嘆息很沉默
Gao bie shi ke tai bei chen shui le tan xi hen chen mo
目中無人擁抱過 不留下 線索
Mu zhong wu ren yong bao guo bu liu xia xian suo

當星光都 很模糊
Dang xing guang dou hen mo hu
不如都別 看清楚
Bu ru dou bie kan qing chu
就讓台北趁日出 起霧
Jiu rang tai bei chen ri chu qi wu

陪我一起 迷了路
Pei wo yi qi mi le lu
不失為糊塗的幸福
Bu shi wei hu tu de xing fu
放棄清醒的地圖 太滿足
Fang qi qing xing de di tu tai man zu

Repeat *

有沒有愛過 我也想問我
You mei you ai guo wo ye xiang wen wo
來不及天亮淚水已經 潮起潮落
Lai bu ji tian liang lei shui yi jing chao qi chao luo
告別時刻 台北沉睡了 嘆息很沉默
Gao bie shi ke tai bei chen shui le tan xi hen chen mo
目中無人擁抱過 不敢說寂寞
Mu zhong wu ren yong bao guo bu gan shuo ji mo

我真的愛過 如果妳問我
Wo zhen de ai guo ru guo ni wen wo
否則我不會一直感受 失去甚麼
Fou ze wo bu hui yi zhi gan shou shi qu shen me
多想今夜 台北沉睡了 故事有下落
Duo xiang jin ye tai bei chen shui le gu shi you xia luo
把妳抱在我懷中 不准再 錯過
Ba ni bao zai wo huai zhong bu zhun zai cuo guo

Posted by Kay EL. at 11:51 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Aaron Yan Ya Lun, Mandarin
Xi Wang Ni Hui Ji De - GJ Jiang Zhuo Jia (希望你會記得 - 蔣卓嘉)
Xi Wang Ni Hui Ji De - GJ Jiang Zhuo Jia (希望你會記得 - 蔣卓嘉)

或许你在流泪 失去方向在夜里一直无法入睡
Huo xu ni zai liu lei shi qu fang xiang zai ye li yi zhi wu fa ru shui
挫折怎样面对 如何选择才完美
Cuo zhe zen yang mian dui ru he xuan ze cai wan mei
希望就在眼前 用心感受珍惜我们身边的一切
Xi wang jiu zai yan qian yong xin gan shou zhen xi wo men shen bian de yi qie
抬头看看蓝天 在心里说声谢谢
Tai tou kan kan lan tian zai xin li shuo sheng xie xie

*
跟我一起来唱 这首爱的歌
Gen wo yi qi lai chang zhe shou ai de ge
让世界拥抱这感动 留在你心中
Rang shi jie yong bao zhe gan dong liu zai ni xin zhong
跟我一起来唱 这首爱的歌
Gen wo yi qi lai chang zhe shou ai de ge
当时光流成一条河 希望你还会记得
Dang shi guang liu cheng yi tiao he xi wang ni hai hui ji de

现在紧握快乐 原来复杂的问题可以变的简单
Xian zai jin wo kuai le yuan lai fu za de wen ti ke yi bian de jian dan
放下所有颜色 用心选择才完美
Fang xia suo you yan se yong xin xuan ze cai wan mei

Repeat *

走到分岔的路
Zou dao fen cha de lu
快决定吧相信自己的脚步
Kuai jue ding ba xiang xin zi ji de jiao bu

Repeat * x2

记得
Ji de

Posted by Kay EL. at 11:19 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: GJ Jiang Zhuo Jia, Mandarin
Biu Ching - Takki Wong (表情 - 王若琪)
Biu Ching - Takki Wong (表情 - 王若琪)

眉梢 優美似朵花 它卻帶根刺 刺入了心吧
Mei saau yau mei chi doh fa ta keuk daai gan chi chi yap liu sam ba
綿綿嘴巴 泛著紅霞 可惜暗角 聚滿烏鴉
Min min jui ba faan jeuk hung ha hoh sik am gok jui moon woo a
若未為意 微冷的雙目 而聽盡你的 動聽謊話
Yeuk mei wai yi mei laang dik seung muk yi ting jun nei dik dung ting fong wa
難道我能 狐狸也當作很善良吧
Naan do ngoh nang woo lei ya dong jok han sin leung ba

鼻尖 指向了天花 它似告知我 我在你之下
Bei jim ji heung liu tin fa ta chi go ji ngoh ngoh joi nei ji ha
同時額上 泛著鉛華 刻出那句 盡快滾吧
Tung si ngaak seung faan jeuk yuen wa hak chut na gui jun faai gwan ba
若是為意 避過的側目 才不用再講 未說的話
Yeuk si wai yi bei gwoh dik jak muk choi bat yung joi gong mei suet dik wa
難道你們 傻得當我也都是傻吧
Naan do nei moon soh dak dong ngoh ya do si soh ba

浮華亂世 太多謊話 讀你表情 發現尾巴
Fau wa luen sai taai doh fong wa duk nei biu ching faat yin mei ba
眉頭額角 滿佈狡猾 用你手段 毫不偏差
Mei tau ngaak gok moon bo gaau waat yung nei sau duen ho bat pin cha
跟我說假說話 和不說話
Gan ngoh suet ga suet wa woh bat suet wa
瞳孔透露 潛意識嗎
Tung hung tau lo chim yi sik ma
它騙不到我吧 等我來解碼
Ta pin bat do ngoh ba dang ngoh loi gaai ma
玄機臉上 留下　
Yuen gei lim seung lau ha
無所不怕
Mo soh bat pa

顎骨 等我咬一下 不會說多句 獻奉你的話
Nogk gwat dang ngoh ngaau yat ha bat wooi suet doh gui hin fung nei dik wa
維持靜默 一道磁場 抵擋寸寸 入眼的沙
Wai chi jing mak yat do chi cheung dai dong chuen chuen yap ngaan dik sa
就用微笑 頑抗你側目 還可為你 斟下那杯茶
Jau yung mei siu waan kong nei jak muk waan hoh wai nei jam ha na booi cha
難道以為 連這客套我都不會嗎
Naan do yi wai lin je haak to ngoh do bat wooi ma

眉頭額角裡 善惡都亮澤
Mei tau ngaak gok lui sin ok do leung jaak
恨愛都艷麗 你未看穿嗎
Han oi do yim lai nei mei hon chuen ma
胡言亂語嗎 請別來麻煩
Woo yin luen yue ma ching bit loi ma faan
一張臉看透 誰都瀟灑
Yat jeung lim hon tau sui do siu sa

很老套的對白 無需說吧
Han lo to dik dui baak mo sui suet ba
面譜透露 潛意識嗎
Min po tau lo chim yi sik ma
等你拆穿我吧 不怕難招架
Dang nei chaak chuen ngoh ba bat pa naan jiu ga
玄機臉上 留下
Yuen gei lim seung lau ha
無所不怕
Mo soh bat pa

或者 雙眼眨一眨 眨呀眨濕了 你便痛心吧
Waak je seung ngaan jaap yat jaap jaap a jaap sap liu nei bin tung sam ba
難道你們 還不信我會這把戲嗎 無所不怕
Naan do nei moon waan bat sun ngoh wooi je ba hei ma mo soh bat pa

Posted by Kay EL. at 6:57 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Cantonese, Takki Wong
Xiao Chou - Wilber Pan Wei Bo (小丑 - 潘瑋柏)
Xiao Chou - Wilber Pan Wei Bo (小丑 - 潘瑋柏)

*
我是小丑 (你說) 你看透我 (你說) 說我醜陋 沒有用 扶不起的阿斗
Wo shi xiao chou (ni shuo) ni kan tou wo (ni shuo) shuo wo chou lou mei you yong fu bu qi de a dou
我是小丑 (我說) 你不懂我 (我說) 說要精彩 要刺激 世界不能沒我
Wo shi xiao chou (wo shuo) ni bu dong wo (wo shuo) shuo yao jing cai yao ci ji shi jie bu neng mei wo
我是小丑 (你說) 你看透我 (你說) 說我醜陋 沒有用 扶不起的阿斗
Wo shi xiao chou (ni shuo) ni kan tou wo (ni shuo) shuo wo chou lou mei you yong fu bu qi de a dou
我是小丑 (我說) 我等你說 (我說) 說要精彩 要刺激 世界不能沒有我
Wo shi xiao chou (wo shuo) wo deng ni shuo (wo shuo) shuo yao jing cai yao ci ji shi jie bu neng mei you wo

自導自演 自言自語 自娛自樂
Zi dao zi yan zi yan zi yu zi yu zi le
過程換來 自暴自棄 自怨自哀 自生自滅
Guo cheng huan lai zi bao zi qi zi yuan zi ai zi sheng zi mie
追自由 求自在 得自誇 得自賣
Zhui zi you qiu zi zai de zi kua de zi mai
妝髮下堅持從不曾更改
Zhuang fa xia jian chi cong bu ceng geng gai

Ja Ja Mumbo 我唱唱跳跳
Ja Ja Mumbo wo chang chang tiao tiao
幽默的漫步舞姿 捉弄你的心跳
You mo de man bu wu zi zhuo long ni de xin tiao
掌聲響起尖叫 人人帶著微笑
Zhang sheng xiang qi jian jiao ren ren dai zhe wei xiao
眼淚把它抹掉 我是小丑 很驕傲
Yan lei ba ta mo diao wo shi xiao chou hen jiao ao

**
Everybody happy happy 口紅顏色紅的刺激
Everybody happy happy kou gong yan se gong de ci ji
血脈賁張 膽跳心驚 Dance dance dance dance
Xue mai ben zhang dan tiao xin jing Dance dance dance dance
Everyday we party party 可正可邪瘋到最底
Everyday we party party ke zheng ke xie feng dao zui di
不要小看 我的命運 我充滿驚喜 嬉嬉 嘻嘻
Bu yao xiao kan wo de ming yun wo chong man jing xi xi xi xi xi

Repeat *

可愛可恨 可人可憐 渴望可愛
Ke ai ke hen ke ren ke lian ke wang ke ai
背後存在 悲痛悲傷 悲哀悲淒 卑鄙卑微
Bei hou cun zai bei tong bei shang bei ai bei qi bei bi bei wei
求可歌 求可泣 我可屈 我可伸 戲服下熱情從不曾更改
Qiu ke ge qiu ke qi wo ke qu wo ke shen xi fu xia re qing cong bu ceng geng gai

Ja Ja Mambo 我唱唱跳跳
Ja Ja Mambo wo chang chang tiao tiao
笨拙的漫步舞姿 騷不到你心跳
Ben zhuo de man bu wu zi sao bu dao ni xin tiao
沒有掌聲尖叫 嘴角畫個微笑
Mei you zhang sheng jian jiao zui jiao hua ge wei xiao
眼淚不讓它掉 我是小丑 繼續跳
Yan lei bu rang ta diao wo shi xiao chou ji xu tiao

Repeat **

Repeat *

***
Ja Ja Mumbo 我唱唱跳跳
Ja Ja Mumbo wo chang chang tiao tiao
Ja Ja Mumbo 我唱唱跳跳
Ja Ja Mumbo wo chang chang tiao tiao
Ja Ja Mumbo 我唱唱跳跳
Ja Ja Mumbo wo chang chang tiao tiao
Ja Ja Mumbo 我唱唱跳跳
Ja Ja Mumbo wo chang chang tiao tiao
Ja Ja Mumbo 我唱唱跳跳
Ja Ja Mumbo wo chang chang tiao tiao

Repeat *

可正可邪瘋到最底
Ke zheng ke xie feng dao zui di
不要小看 我的命運 我充滿驚喜
Bu yao xiao kan wo de ming yun wo chong man jing xi

Repeat *

Repeat ***

Repeat *

Posted by Kay EL. at 3:16 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Mandarin, Wilber Pan Wei Bo
Ni Zhen Me Zhi Dao - Vanness Wu (你怎麼知道 - 吳建豪)
Ni Zhen Me Zhi Dao - Vanness Wu (你怎麼知道 - 吳建豪)

早習慣不理會
Zao xi guan bu li hui
你的笑有多甜
Ni de xiao you duo tian
當淪陷的那天
Dang lun xian de na tian
再也回不了從前
Zai ye hui bu le cong qian
早不管你撒野
Zao bu guan ni sa ye
假裝一切無所謂
Jia zhuang yi qie wu suo wei
無所謂
Wu suo wei

所以只能獻出傷悲
Suo yi zhi neng xian chu shang bei
在苦澀中憑弔思念
Zai ku se zhong ping diao si nian
任憑冷漠蔓延身邊
Ren ping leng mo man shen bian
你不知道我在崩潰
Ni bu zhi dao wo zai beng hui

*
你怎麼知道 我假裝不知道
Ni zen me zhi dao wo jia zhuang bu zhi dao
我的世界因你一點一滴傾倒
Wo de shi jie yin ni yi dian yi di qing dao
你的思念逐漸一分一秒籠罩
Ni de si nian zhu jian yi fen yi miao long zhao
你怎麼知道
Ni zen me zhi dao
我的生命為你一分一秒煎熬
Wo de sheng ming wei ni yi fen yi miao jian ao
你的輪廓卻是一點一滴混淆
Ni de lun kuo que shi yi dian yi di hun yao

切不斷的依戀
Qie bu dian de yi lian
放縱你在腦海底 撒野
Fang zong ni zai nao hai di sa ye

只剩冷漠支撐殘缺
Zhi sheng leng mo zhi cheng can que
在恍惚中沉溺思念
Zai huang hu zhong chen ni si nian
假裝忽略回應撒野
Jia zhuang hu lue hui ying sa ye
誰都知道我在崩潰
Shui dou zhi dao wo zai beng hui

Repeat *

這時候 高分貝 你會不會
Zhe shi hou gao fen bei ni hui bu hui
聽得見 別撒野
Ting de jian bie sa ye

Repeat *

Posted by Kay EL. at 11:53 AM 1 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Mandarin, Vanness Wu
1/2 One Out Of Two - Aaron Yan Ya Lun & G.NA (1/2 One Out Of Two - 炎亞綸 & G.NA)
1/2 One Out Of Two - Aaron Yan Ya Lun & G.NA (1/2 One Out Of Two - 炎亞綸 & G.NA)

*
有沒有發現另外二分之一的溫柔
You mei you fa xian ling wai er fen zhi yi de wen rou
在這距離中 在這目光中
Zai zhe ju li zhong zai zhe mu guang zhong
I don't want to lose your love
No matter how I try I just can't really read your mind
你有沒有愛過我 你有沒有愛過我 Oh baby
Ni you mei you ai guo wo ni you mei you ai guo wo Oh baby

這兩個我都太不及格 各說一半的承諾
Zhe liang ge wo dou tai bu ji ge ge shuo yi ban de cheng nuo
讓我全部對妳 浪漫地自首
Rang wo quan bu dui ni lang man de zi shou
Could you be the one I'm waiting for?
從我遇見你那天起 I lose myself in you completely
Cong wo yu jian ni na tian qi I lose myself in you completely

**
一半天真 一半成熟 在我心中
Yi ban tian zhen yi ban cheng shou zai wo xin zhong
I really want to know I really want to know
一半溫暖 一半冷漠 看在妳眼中
Yi ban wen nuan yi ban leng mo kan zai ni yan zhong
讓我再看一眼 I wanna feel your true love
Rang wo zai kan yi yan I wanna feel your true love

Repeat *

當那個我已忘了快樂 是妳笑容提醒我
Dang na ge wo yi wang le kuai le shi ni xiao rong ti xing wo
要我看清自己最初的輪廓
Yao wo kan qing zi ji zui chu de lun kuo
You're the one I have been waiting for
當你陪在我的身邊 I see the brightest stars in the sky
Dang ni pei zai wo de shen bian I see the brightest stars in the sky

Repeat **

Repeat *

妳讓那一半的我 找回這一半的我
Ni rang na yi ban de wo zhao hui zhe yi ban de wo
For all the times that I felt I've been all alone
Cause love takes two you better show me your heart baby

Repeat *

Posted by Kay EL. at 1:14 AM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Aaron Yan Ya Lun, G.NA, Mandarin
Saturday, June 7, 2014
Ai Shang Yi Ge Ren - Jacklyn Wu Chien-Lien (愛上一個人 - 吳倩蓮) *REQUEST*
Ai Shang Yi Ge Ren - Jacklyn Wu Chien-Lien (愛上一個人 - 吳倩蓮) *REQUEST*

愛上了一個人 就想要一個吻
Ai shang liao yi ge ren jiu xiang yao yi ge ren
只為挽救幾乎已疲憊的靈魂
Zhi wei wan jiu ji hu yi pi bei de ling hun
總是把你當作 苦苦等待的人
Zong shi ba ni dang zuo ku ku deng dai de ren
奈何未知的答案誰又說的準
Na he wei zhi de da an shei you shuo de zhun

*
想毫不猶豫向你飛奔
Xiang hao bu you yu xiang ni fei ben
分享真真切切的溫存
Fen xiang zhen zhen qie qie de wen cun
想和你萬水千山共渡今生
Xiang he ni wan shui qian shan gong du jin sheng
是否該陷得那麼深
Shi fou gai xian de na me shen

**
想毫不考慮打開心門
Xiang hao bu kao lue da kai xin men
走遍有苦有甜的路程
Zou pian you ku you tian de lu cheng
想問你知不知道我的認真
Xiang wen ni zhi bu zhi dao wo de ren zhen
愛上了一個人 我真得愛上這個人
Ai shang liao yi ge ren wo zhen de ai shang zhe ge ren

愛上了一個人 就想要過一生
Ai shang liao yi ge ren jiu xiang yao guo yi sheng
只為衝擊幾乎已荒蕪的青春
Zhi wei chong ji ji hu yi huang wu de qing chun
總是把你當作 今生等待的人
Zong shi ba ni dang zuo jin sheng deng dai de ren
然而理智又要我別賭得太真
Ren er li zhi you yao wo bie du de tai zhen

Repeat *

Repeat **

Repeat *

Repeat **

愛上了一個人 我真得愛上這個人
Ai shang liao yi ge ren wo zhen de ai shang zhe ge ren
我真得愛上這個人
Wo zhen de ai shang zhe ge ren

Posted by Kay EL. at 12:57 PM 0 comments Email This
BlogThis!
Share to Twitter
Share to Facebook
Share to Pinterest

Labels: Jacklyn Wu Chien-Lien, Mandarin
Love Story - Windie Zhang (Love Story - 张棋惠)
Love Story - Windie Zhang (Love Story - 张棋惠)

你的眼神 有点跩
Ni de yan shen you dian zhuai
放肆的摇摆
Fang si de yao bai
心跳很快 有点奇怪
Xin tiao hen kuai you dian qi guai
想依赖
Xiang yi lai

有一种爱 神奇发酵
You yi zhong ai shen qi fa xiao
美丽 自然
Mei li zi ran
无法自拔这样爱上 你的气味
Wu fa zi ba zhe yang ai shang ni de qi wei

*
闭上双眼 我感谢
Bi shang shuang yan wo gan xie
感谢有你 在身边
Gan xie you ni zai shen bian
大大的风雨 说好要一起
Da da de feng yu shuo hao yao yi qi
用爱的勇气 不离向前进
Yong ai de yong qi bu li xiang qian jin

**
我们爱的疯狂 不退却
Wo men ai de feng kuang bu tui que
爱的故事写下 最美的一页
Ai de gu shi xie xia zui mei de yi ye
轻轻闭上眼 静静的感觉
Qing qing bi shang yan jing jing de gan jue
Love Story Day

晴朗的天 云很美
Qing lang de tian yun hen mei
阳光很亮眼
Yang guang hen liang yan
我们的爱
Wo men de ai
慢慢浮现一个圈
Man man fu xian yi ge quan

有一种爱
You yi zhong ai
紧紧拥抱 不会 分开
Jin jin yong bao bu hui fen kai
点头和你一起渡过
Dian tou he ni yi qi du guo
未来和未来
Wei lai he wei lai

Repeat *

Repeat **

Repeat *

我们爱的疯狂 不退却
Wo men ai de feng kuang bu tui que
爱的故事写下 闪亮的诗篇
Ai de gu shi xie xia shan lang de shi pian
轻轻闭上眼 静静的感觉
Qing qing bi shang yan jing jing de gan jue
Love Story Day

轻轻闭上眼 静静的感觉
Qing qing bi shang yan jing jing de gan jue
Love Story Day

Posted by Kay EL.